{
  "metadata": {
    "exam_type": "113",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "警察政策與犯罪預防",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50170"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當答案。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "學者 R. Denhardt 與 J. Denhardt 於 2003 年出版《新公共服務:服務而非\n領航(The New Public Service:Serving, not Steering)》後,Lorraine\nMazerolle & Janet Ransley 提出《第三方警政(Third Party Policing)》。\n①試論第三方警政興起之原因與內容(包含警察角色),並分析其與社區\n警政及問題導向警政的不同。(15 分)\n②依據內政部警政署頒布警察機關運用「第三方警政」策略強化維護治\n安專案計畫,請列舉各直轄市、縣(市)警察局針對幫派涉有其他行\n政機關權責之行政不法事項之任二種相關作為。(10 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "依據犯罪的特性,許多的犯罪是發生於有機可趁時。請以「日常活動理\n論」之要素說明警察如何協助民眾預防犯罪。又內政部警政署十分重視\n犯罪被害者的保護工作,依據內政部警政署頒布的「加強犯罪預防與偵\n查犯罪執行計畫」內有關犯罪被害處置及關懷協助事項,請說明警察機\n關各相關人員的分工及工作內容。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關犯罪恐懼感之論述,何者錯誤? (A)物理環境的失序如環境髒亂、廢棄的建築等是影響犯罪被害恐懼感的因素之一 (B)「替代效應」如婦女或老人是犯罪被害恐懼感重要預測變項 (C)Ferraro及 LaGrange 提出「犯罪感知分類圖」來考量受訪者被害感知及解決個人與他人問題的 程度 (D)完全消除恐懼心理是不明智的,因為消除恐懼會導致人們忽視風險的情境",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者屬於完全的修復(fully restorative)司法?1和平圈 2家族會議 3被害人-加害人 調解 4社區會議 (A)1234 (B)124 (C)134 (D)34",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者屬於初級犯罪預防的途徑?1學校早期發現與預防 2犯罪區域分析 3加重刑罰 4鄰里守望相助巡守隊 (A)1234 (B)134 (C)234 (D)34",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "情境犯罪預防的技術中,那些屬於「增加犯罪風險」?1財產標註 2設置管理人員 3要求學 生穿著校服到校上課 4在學校中分散麻煩人員 (A)1234 (B)234 (C)23 (D)34",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "標籤理論對於政策面的影響,在美國即提出「4D 政策」,下列何者屬於此「4D 政策」?1延遲化 (Delay) 2非機構化(Deinstitutionalization) 3轉向處分(Diversion) 4適正程序(DueProcess) (A)1234 (B)234 (C)24 (D)34",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "桑普森和勞伯(RobertSampsonandJohnLaub)發現中止或持續犯罪,有共同的機制或過程,下 列那些屬於其主要途徑?1婚姻/配偶 2軍隊服役 3自己改變 4矯正學校 (A)1234 (B)123 (C)124 (D)134",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者屬於美國學者貝利(Bayley)所稱警察績效間接指標的硬性指標? (A)警察處理失序總數 (B)民眾對警察的信心 (C)警察士氣 (D)警察多元取才",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "有關美國堪薩斯市「預防巡邏實驗」之敘述,下列何者錯誤? (A)增加巡邏對於犯罪並非完全沒有影響,警車出現會產生魅影效應或殘餘威嚇 (B)增加傳統巡邏不能有效增加逮捕率與降低民眾犯罪恐懼感 (C)增加巡邏不能有效控制犯罪,原因在於「威嚇理論」之失效 (D)傳統巡邏仍採用問題導向之勤務模式,未聚焦於犯罪問題使相同犯罪不斷發生",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關打詐政策與法制之論述,何者錯誤? (A)面對電信等詐欺案件犯罪型態與技術不斷演化,立法院已陸續修訂中華民國刑法、組織犯罪防 制條例、個人資料保護法、洗錢防制法及證券投資信託及顧問法等「打詐5法」 (B)政府目前推動「新世代打擊詐欺策略行動綱領1.5版」,精進「識詐、堵詐、阻詐、懲詐」4大 面向,運用公私協力推動各項防詐作為,達到「減少接觸、減少誤信、減少損害」3減目標, 以全面降低詐騙受害事件 (C)推動數位信任科技,如建置「111政府專屬短碼簡訊平臺」,避免民眾被偽冒政府的簡訊詐騙; 推動電商業者導入物流隱碼技術、加強資安,確保個資保護與可信任的購物環境,屬於「堵詐」 之精進作法 (D)洗錢防制法第 15 條之 2 告誡新制及無正當理由交付、提供帳戶(號)罪施行後,對過去無法 以幫助詐欺罪、幫助洗錢罪定罪之無正當理由交付、提供金融帳戶、向虛擬通貨平台及交易業 務之事業或第三方支付服務業申請之帳號者,一律由警察機關裁處告誡,另就賣帳戶(號)或 一行為交付 3個以上帳戶(號)或告誡後5年以內再犯者,科以刑責",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關少年事件處理政策與法制之論述,何者錯誤? (A)警察為落實兒童權利公約保障,防制少年犯罪應以預防少年偏差行為與偵處相牽連犯罪並重 (B)少年事件處理之政策需考量保護主義優先、需保護性及行為科學配合 (C)少年施用K他命成癮屬曝險少年,由少年輔導委員會採取輔導行政先行為之 (D)11歲小朋友,不論觸犯任何刑罰法律之行為,不得依少年事件處理法之規定處罰之",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "關於我國現行毒品防治政策與法制之論述,何者錯誤? (A)目前政府所推行的施用毒品者再犯防止推進計畫,其適用對象包含施用各級毒品之成人及兒少 (B)少年單純持有第三級或第四級毒品未滿5公克者,因毒品危害防制條例未有明確規定應依少年 事件處理法處理,故現況係由查獲警察機關裁處行政罰鍰 (C)毒品審議委員會得將具有成癮性、濫用性、對社會危害性之虞之麻醉藥品與其製品、影響精神 物質與其製品及與該等藥品、物質或製品具有類似化學結構之物質進行審議 (D)現行毒品根據它的成癮性、濫用性、社會危害性分成四級,如 PMMA 毒性作用較慢,施用者 常因施用之初無感而使用過量,故現將PMMA列管屬於第三級毒品",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關警察在犯罪被害人權益保障法之權責與角色之論述,何者錯誤? (A)違背犯罪被害人保護命令應逕行拘提 (B)應告知其得依該法申請保護服務及犯罪被害補償金之權益 (C)應告知犯罪被害人保護命令規定並將其意見記明筆錄 (D)應將保護機構及分會納入服務網絡",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關我國防制組織犯罪政策與法制之論述,何者錯誤? (A)組織犯罪防制條例所稱犯罪組織,指三人以上,以實施強暴、脅迫、詐術、恐嚇為手段或最重 本刑逾五年有期徒刑之刑之罪,所組成具有持續性或牟利性之有結構性組織 (B)「組織犯罪」則為與犯罪組織自身直接相關之犯罪行為,如發起、主持、操縱或指揮犯罪組織, 以及犯罪組織及其成員所實施刑法所規定之其他犯罪行為 (C)對於以言語、舉動、文字或其他方法,明示或暗示其為犯罪組織之成員,或與犯罪組織或其成 員有關聯,在公共場所或公眾得出入之場所聚集三人以上,已受警察機關主管長官解散命令三 次以上而不解散之行為,組織犯罪防制條例有規定科予刑罰 (D)目前各直轄市、縣(市)政府警察局均成立掃黑專責隊,統一事權、發揮偵查最大能量,並統 合蒐證情資,藉由各種掃黑強化作為,展現「幫派犯罪零容忍」的執法決心",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "*"
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "學者Braga與Weisburd針對犯罪熱點提出的警察預防策略(Hot Spot Policing),下列敘述何者 正確? (A)區分為「執法式的問題導向警政」(EnforcementPOP)與「案件導向式的警政」(Case-OrientedPolicing) (B)在執法式的問題導向警政中,警察機關採取預防性巡邏、偵查及逮捕,與快速反應來預防犯罪 (C)在案件導向式的策略中,警察作為是以犯罪熱點為目標來進行規劃 (D)美國Minneapolis市熱點巡邏實驗(Minneapolis Hot Spot Patrol Experiment)屬於執法式的問題導 向警政",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "某個國家目前在推動加強警察巡邏強度與加重對犯罪人的刑罰,希望能夠預防犯罪的發生。請問 此種犯罪預防策略,屬於「目標導向之公共衛生三級犯罪預防模式」的那一種? (A)第一層次犯罪預防(初級預防) (B)第二層次犯罪預防(次級預防) (C)第三層次犯罪預防(三級預防) (D)情境犯罪預防",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "社區導向警政(Community-OrientedPolicing,COP)包含四個核心要素,又稱為「CAMPS」策略。 其中,使CAMPS模式與問題導向模式(Problem-OrientedPolicing)有所區別的是那一個核心要素? (A)C(Consultation):諮詢 (B)A(Adaptation):調適 (C)M(Mobilization):動員 (D)PS(Problem Solving):解決問題",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "犯罪分析人員經常以地理分布來檢視犯罪熱點。下列有關犯罪熱點的敘述,何者正確? (A)犯罪創造地(crimegenerators):指一個地方,提供許多犯罪者熟悉的犯罪機會,具有犯罪動 機的人會到這些場所 (B)犯罪吸引地(crimeattractors):指一個地方,吸引許多人不是為了犯罪而到此地,但因提供犯 罪者許多機會和犯罪標的物在同一時間及地點聚集,而產生犯罪,例如嘉年華會 (C)犯罪促進地(crimeenablers):指只有極少行為規範、缺乏防衛或監督的地方,因為管理規則 的缺乏或沒有被執行,或是缺乏監督與防衛,而造成犯罪或失序之發生 (D)有些區域是「犯罪中立區」,亦即此地區既不會吸引犯罪人也不會吸引目標,並且有適當的行 為控制,因此這些地區傾向有較少的犯罪、也沒特定的犯罪型態。因此,這些區域不需要進行 犯罪分析",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "學者Wilson及Kelling提出的「破窗理論」,之後應用在警察實務上,發展出「破窗警政」。下 列有關「破窗警政」的描述,那一項正確? (A)破窗警政處理的焦點在「惡化的組織結構」 (B)依據「執法途徑多元化」的評估指標,破窗警政具有執法個別化的特色 (C)依據「執法聚焦程度」的評估指標,破窗警政在執法層面較為聚焦,主要針對重大犯罪、犯罪 人,進行密集執法 (D)破窗警政認為治安的第一扇破窗是違序行為,在違序行為萌生之初,便要及時去除,以預防重 大犯罪之發生",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "加拿大犯罪學家 Pat Brantingham 及 Paul Brantingham 提出的「犯罪型態理論」(Crime Pattern Theory),是犯罪預防的重要理論之一。下列有關犯罪型態理論的敘述,何者正確? (A)本理論係結合理性選擇理論(RationalChoiceTheory)與生活方式暴露理論(LifestyleExposure Theory),對於犯罪發生的地點具有預測及解釋力 (B)本理論主要探究犯罪者與其所處的物理、社會環境之間,影響犯罪者選擇標的互動關係 (C)這兩位學者建構出一個由犯罪者居住地點、工作地點、遊蕩地點所組成的三角圖,說明犯罪者 會在這三個點的周遭及三條路徑旁,尋找或是發現犯罪機會 (D)本理論認為,標的物是否被潛在犯罪者發現或注意,主要是受到潛在犯罪者的個人特質與理性 選擇所影響",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "自1970年代後,學者開始著重政策執行的研究。學者Elmore(1978)將政策執行的組織研究分 為四種模式,下列針對這四種模式的敘述,何者錯誤? (A)系統管理模式(systemsmanagementmodel)強調組織的任務導向,並追求任務分配的均衡性與 合理性 (B)官僚過程模式(bureaucraticprocessmodel)認為,由於行政人員對承辦例行業務的熟悉,因而 瞭解其中可以使用裁量權限的空間,結果架空來自長官控制的力量 (C)組織發展模式(organizationaldevelopmentmodel)則是提出建立決策者和執行者之間共識的重 要,因此社區警政要求警察管理幹部視基層為內在顧客,擴大決策參與、尊重基層意見 (D)衝突妥協模式(conflictandbargainingmodel)則認為,組織成員為了爭取有限的資源,衝突成 為組織的常態。政策執行的過程則是反應參與者偏好與資源相互妥協的決定過程",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "隨著對於被害者學研究之興起,刑事司法機構的執法人員都盡其職責以保護犯罪被害人及可能的 潛在被害人。警察為達到保障人民生命財產、實施公平正義的目的,也需要被害人的協助與配合。 下列有關犯罪被害人對於警察犯罪預防工作重要性之描述,何者錯誤? (A)藉由被害人及家屬提供的報案資料,有助於警察的破案率及社會秩序之維護 (B)警察對於被害人及家屬的協助,會改變他們對於警察的觀感,進而影響警民關係 (C)前次的被害經驗是預測未來被害的良好指標,因此警察針對被害人加強預防被害,可減少重複 被害的發生 (D)被害人希望警察在職責範圍內,依法行政,專注在案件的偵察與嫌犯的逮捕,對於被害人的情 緒反應,則不需要花費時間處理",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "進行風險分析時,包括犯罪風險分析,要考量三個重要的因素。下列何者錯誤? (A)外部環境因素(externalfactors):考慮外部環境的影響,包括政治、經濟、社會和技術發展等, 對風險產生的影響 (B)弱點(vulnerability):確認威脅的來源,例如那裡可能發生危險?如何發生?可能會有那些類 型的威脅產生 (C)可能性(probability):分析可能導致危險發生的因素 (D)臨界點(criticality):當發生危險時,決定結果嚴重性的程度。例如一般的竊盜案件與內賊所 為的竊盜案件,代表的意義則大不相同,嚴重性也不一樣",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "「警察勤務區訪查作業規定」第三點,說明警勤區的訪查工作項目。下列敘述何者正確? (A)「查訪治安顧慮人口及記事人口,有效掌握其動態」屬於初級預防措施 (B)「輔導民眾加強安全防護能力,提供安全評估、安全設備建議、推展巡守組織及提倡守望相助 精神」屬於初級預防措施 (C)「發掘影響治安、婦幼、交通、安寧秩序之問題及事項,並與民眾合力解決及防範」屬於三級 預防措施 (D)「傳遞治安訊息,提高民眾自主防衛意識」屬於次級預防措施",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "綜觀現代警察建立後,警察於犯罪預防工作中角色的轉變,主要分成傳統警察時期,及 1960 年 代末之後的社區警政時期。下列關於社區警政時期的敘述,何者錯誤? (A)警察的角色從「秩序維護者」轉變為「社區服務者」 (B)警政重點由原先的「預防式」(proactive)警政轉變為「反應式」(reactive)處理案件的方式 (C)警察的工作範圍更為擴大,不再只是以犯罪為中心,也強調為民服務 (D)警察機關必須在結構上改進,同時必須鼓勵創新,提倡參與式管理,才能有效因應社區警政的要求",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "在911恐怖攻擊事件後,所發展出來之「情報導向警政」(Intelligence-LedPolicing)已成為重要 的警政策略。下列有關情報導向警政的敘述,何者錯誤? (A)情報導向警政可視為社區警政與問題導向警政哲學之延伸,讓執法機關或人員在抗制、預防犯 罪上更具周延性 (B)社區警政蒐集資訊的目的是界定社區問題,而情報導向警政蒐集資訊是為了情報分析 (C)社區警政蒐集犯罪者資訊,幫助民眾預防犯罪、降低恐懼;情報導向警政在經由特定資訊篩選 出可能的威脅,通知民眾,以防止恐怖攻擊,也可降低恐懼 (D)電腦統計警政(COMPSTAT)關注環境的威脅(threatdriven)、著重策略分析,而情報導向警 政則是犯罪事件導向(incident driven)",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    }
  ],
  "year": 113,
  "category": "行政警察",
  "subject": "警察政策與犯罪預防",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政警察\\113年\\警察政策與犯罪預防\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}